% Test tex file!
\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{CJKutf8}
\usepackage{ listings} 
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{ xcolor} 
\definecolor{mygreen}{rgb}{0.6,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5} 
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}


\begin{document}
\begin{CJK}{UTF8}{gkai}
		\title{葵花宝典}
		\author{张练钢}
		\date{中国科学技术大学计算机学院}
		\maketitle
\end{CJK}
\lstset{
	basicstyle=\tt,
	%行号
	numbers=left,
	rulesepcolor=\color{red!20!green!20!blue!20},
	escapeinside=``,
	xleftmargin=2em,xrightmargin=2em, aboveskip=1em,
	%背景框
	%framexleftmargin=1.0mm,
	%frame=shadowbox,
	%背景色
	%backgroundcolor=\color[RGB]{245,245,204},
	%样式
	breakindent=3em,
	tabsize=2,
	breaklines=true,
	keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
	identifierstyle=\bf,
	numberstyle=\color[RGB]{0,192,192},
	commentstyle=\it\color[RGB]{96,96,96},
	stringstyle=\rmfamily\slshape\color[RGB]{128,0,0},
	%显示空格
	showstringspaces=false
}

\begin{CJK}{UTF8}{gbsn}
\section{C++}
\textbf{注：}本文档主要参考 《C++ Primer 》 第四版 和 《Effective C+++ 》 第三版
\subsection{基础知识}
\textbf{一个 C/C++ 程序的编译执行过程需要经过如下步骤：}
\\C源程序头文件--预编译处理(cpp)--编译程序本身--优化程序--汇编程序--链接程序--可执行文件
\subsubsection{声明和定义的区别}
C++程序一般有多个文件组成，为了让多个文件之间共享某个变量，引入了声明和定义的区别。
\\声明是为了向程序表明变量的类型和名字，并不分配存储空间，声明可以有多次。当在一个文件中说明某变量已经在其他文件定义时，其格式为： extern 变量类型  变量名字 (如果提供了初始化就变成了定义).
\\定义是为变量提供存储空间，还可以进行初始化。 变量只能定义一次，却可以声明多次.

\subsubsection{指针和引用的区别}
\subsection{面向对象}
\subsubsection{条款04确定对象是用前已先被初始化初始化}
（1）C++规定，对象的成员变量的初始化动作发生在进入构造函数之前，因此一般建议采用使用初始化列表进行初始化而不是在构造函数中使用赋值操作，因为后者需要先调用成员变量的默认构造函数进行初始化，然后再调用拷贝赋值操作符进行赋值（这也是初始化和赋值操作的区别）。虽然内置类型的赋值和初始化成本相同，但是对于const类型和reference 类型因为不能进行赋值操作，则必须使用初始化列表。

（2）C++成员变量有着十分固定 “成员初始化次序”。成员变量的初始化次序只与声明次序有关，而与初始化列表中的次序无关，这也就要求如果某个成员变量需要依赖另外一个成员变量的值时，则被依赖的成员变量必须已经初始化，比如初始化数组时可能依赖与数组的大小，那么代表大小的那个变量必须首先被初始化。

（3）C++对“定义于不同编译单元内的 no-local  static 对象” 的初始化次序并无明确定义。 static 对象包括 global 对象，定义于 namespace 作用域内的对象，在 class 内、函数内、文件作用域内声明为 static 的对象，函数内的 static 对象称为 local static 对象，其他的称为 no-local static 对象。解决这一问题的思路是利用单例设计模式，对于这种对象不直接返回对象本身，而是通过一个函数返回该对象的引用，在该函数中首先定义一个 static 类型的该对象，然后返回，这样 
\subsection{继承}
1）无论是哪种继承方式，派生类对象和成员函数对父类的 private  成员都没有访问权限。

2）在 private  继承方式中，基类的 public  成员和 protected 成员都作为子类的  private     成员，派生类对象对父类的所有成员都没有访问权限，派生类成员函数可以访问父类的 public  和protected成员。

3）在  protected   继承方式中，基类的  public   成员和  protected   成员都作为子类的  protected   成员，派生类对象对父类的所有成员都没有访问权限，派生类成员函数可以访问父类的 public  和 protected  成员，并且父类的成员在保护继承方式中只能被直接派生类访问，不能被派生类的子类访问。

4）在 public  继承方式中，基类的   public     成员和 protected  成员在子类中的访问权限保持不变，派生类对象可以访问父类的  public    成员，派生类成员函数可以访问父类的  public    和 protected  成员。
\subsubsection{条款 32： 确定你的   public     继承塑模出 is-a 关系}
“  public    ” 继承意味着 is-a. 适用于 base calsses 身上的每一件事情一定也适用于 derived class 身上，因为每一个 derived class 对象也都是一个 base class 对象。这是不是也意味着在本例中的正方形 public 继承自长方形不合适，因为长方形中允许修改宽度但是不改变高度以增加面积，但是正方形不行。
\subsubsection{条款 33： 避免遮掩继承而来的名称}
C++ 的名称遮掩只与名称是否相同有关，不关心具体的类型信息。在继承关系中 derived classes 的作用域嵌套在 base classes 中，当编译器在派生类函数中看到一个名称时它会查找各作用域是否出现该名称，直到找到为止，顺序如下：首先查找局部作用域，然后查找派生类作用域，如果还查不到再继续查找基类作用域，查找 namespace 作用域，直到 global 作用域。（相关例题可参考《程序员面试宝典》 第三版 第 11 章面试题 1 ）

derived class 内的名称会遮掩 base classes 内的名称，但是如果是 public 继承，这也意味着 derived classes 中的函数可能会遮掩 base classes 中的函数，导致一些 base classes 中行为被遮掩，这时候可以通过使用 using 声明式来解决。

\subsection{虚函数}
如果一个类打算作为 base class 那么常常需要定义虚函数，这样可以让一个接口在不同的类中具有不同的实现形式，也就具有不同的实现继承。尤其对于作为基类的析构函数需要定义为虚函数，因为在多态中常常需要让父指针指向不同的派生类对象进而利用虚函数实现不同的实现方式，如果这时析构函数不声明为虚函数那么每次 base classes 调用的都是 base class 中的析构版本， 派生对象中的成员变量无法释放。

\subsubsection{哪些函数不能声明为虚函数？}

1.构造函数
\\2.内联函数

编译阶段就确定了，也没有动态绑定。
\\3. 静态成员函数

静态成员函数为类所有，所有的类、对象都共享一份代码，没有动态绑定。
\\4. 友元函数

因为友元函数不具备继承特性，也就无法定义为虚函数。
\subsection{纯虚函数}
纯虚函数声明： virtual 返回值类型  函数名（参数）＝0
含有纯虚函数的类是抽象类，不能实例化。纯虚函数有两个突出的特性：抽象类中虚函数其实提供了一种接口继承方式，因为它们必须在   derived classes 中重新声明，而且纯虚函数在抽象类中一般没有定义，但是如果定义话想调用则必须明确指出改抽象类的名称。
\subsubsection{条款 34： 区分接口继承和实现继承}
接口继承和实现继承不同，在 public 继承之下，derived classes 总是继承 base classes 的接口。
\\pure virtual 函数只能制定纯接口继承。
\\简单的 impure virtual 函数具体指定接口继承和缺省实现继承。
\\no-virtual 函数指定接口继承以及强制实现继承, 因为它意味着不打算在 derived classes 中有不同的行为。
 
\subsubsection{容器}
\textbf{简述顺序容器与关联容器}
\\ 顺序容器：将单个元素聚集在一起，元素之间的物理位置只跟插入的时间和地点有关系，保留了元素插入时的逻辑顺序，不会根据元素特点进行排序，然后根据位置存储访问这些元素。比如我们一次性对一个顺序性容器追加三个元素，这三个元素在容器中的相对位置和追加时的逻辑次序是一致的。
顺序容器包括： vector, list, deque.
\\ 关联容器：关联容器支持通过键值来查找和读取元素，它会根据元素的特点进行排序，实现方式是红黑树。主要包括 set, multiset, map, multimap.	
\\两者的本质区别是关联容器通过键值进行访问元素，顺序容器通过位置来访问存储这些元素。
\section{数据结构与算法}
\subsection{卡特兰数}
前二十项：
1, 1, 2, 5, 14, 42, 132, 429, 1430, 4862, 16796, 58786, 208012, 742900, 2674440, 9694845, 35357670, 129644790, 477638700, 1767263190
\\递推公式($C_0=1$)：
\begin{equation}
C_n=\sum_{n>i>=0}C_iC_{n-i-1}
\end{equation}

一般形式：
\begin{equation}
C_n=\frac{1}{n+1}\binom{2n}{n}
\end{equation}
或者：
\begin{equation}
C_n=\binom{2n}{n}-\binom{2n}{n-1}
\end{equation}
应用：

\textbf{括号匹配:} $n$ 对括号的匹配的方案为 $C_n$.

\textbf{分析出栈序列个数： }一个入栈序列有 $n$ 个元素，问所有可能的出栈序列个数。

\textbf{二叉树构成：} 给定 $n$ 个节点，能构成 $C_n$ 不同的二叉树。

\textbf{凸多边形三角划分:} 在一个凸多边形中(边数为 $n$), 通过若干条互不相交的对角线，把这个多边形划分成了若干个三角形,方案数为 $C_{n-2}$.
\subsection{栈与队列}
\subsubsection{求一个入栈队列的所有出栈序列的个数？}
\subsection{位运算常见面试题}
\subsubsection{不用临时变量交换两个整数。}

思路：两个相同数异或结果为0

\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
int a=a^b;
int b=a^b;
int a=a^b;
\end{lstlisting} 
\subsubsection{一个数组中的整数只有1个出现1次，其余数字都出现两次，请找出，这个出现一次的数字}
思路：两个相同数异或结果为0，让数组中所有的数字相异或，留下的结果即为出现一次的数字
\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
int find_one_time_number(vector<int> data){
int result=0;
for(int i=0; i< data.size();i++){
result&^=data[i];
}
return result;
}
\end{lstlisting} 
\subsubsection{一个数组中的整数只有2个出现1次，其余数字都出现两次，请找出，这2个出现一次的数字}
思路：两个相同数异或结果为0，让数组中所有的数字相异或,留下的结果为之出现一次的两个数字相异或，因为这两个数字不同，那么异或结果中总有一位为1，我们可以根据这一位将所有数字分为两组，每组中异或的结果即为改组中出现一次的数字。
\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
vector<int> find_one_time_numbers(vector<int> data){
	int result=0,tmp=0x1,vector<int> ret(2,0);
	for(int i=0; i< data.size();i++){
		result^=data[i];
	}
	while(1){
		if(result & tmp){
			break;
		}else 
			tmp<<1;
	}
	for(int  i=0;i<data.size();i++){
		if(data[i]&tmp){
			ret[0] ^= data[i];
		}else{
			ret[1] ^=data[i];
		}
	}
	return ret;
	

}

\end{lstlisting} 
\subsubsection{统计整数 $n$ 的二进制表示中1的个数}\label{count_one_bits}
思路1：一个数字减去1之后可以让最后一位1（记为第 $i$ 位）变为0，第 $i$ 位之后的数字原来为0 现在都变为1，然后让这个数字与原来的数字进行与运算，即相当于减掉最后一位为1的数字。
\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
int  count_one_number(int num){
	int count=0;
	while(num){
		count++;
		num&=(num-1);
	}
	return count;
}
\end{lstlisting} 

思路2: 假设数字 $n$ 最后一位为 1的是第 $i$ 位，将数字取反之后第 $i$ 位变为0，之后的每一位由0 变为1，然后让取反后的结果加1，则第 $i$ 位重新变为1 ，之后的每位又重新变为0。
\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
int count_one_number2(int num){
	int count=0;
	while(num){
		count++;
		num-=(~num+1);
	}
	return count;
}
\end{lstlisting} 

\subsubsection{判断一个数字是否为2的幂次}
思路： 如果一个数字是2的幂次，那么只有最高位为1 ，也就是只需要判断这个数字减掉最高位之后是否为0即可，这相当于统计二进制中1的个数(Section \ref{count_one_bits}) 的的一个特殊情况。
\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
bool log2(int num){
	if(num & (num-1)){
		return false;
	}else{
		return true;
}
}
\end{lstlisting} 

\subsubsection{判断一个32位数字数字是否为4的幂次}
思路： $(100(4), 10000(4^2), 1000000(4^3)\cdots)$如果一个数字是4的幂次，那么只有最高位为1 ，并且有偶数个0, 即最高位1在奇数位上。 我们可以根据之前的经验判断这个数是不是2的幂次，然后判断1是不是在奇数位上即可，这个可以让数字 $n$ 与 0x55555555 （奇数位为1，偶数位为0）相与。
\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
bool log4(int num){
	if(!(num & (num-1))){
		return num & 0x55555555
	}else{
		return false;
}
}
\end{lstlisting} 

\subsection{动态规划}

设计一个动态规划算法，通常可按照以下几个步骤进行：

(1) 找出最优解的性质，并刻画其结构特征。

(2) 递归地定义最优解的值

(3) 以自底而上的方式计算出最优值

(4) 根据计算最优值时得到的信息，构造一个最优解。

对于一个给定的问题，若具有以下两个性质，则可以考虑用动态规划法来求解。

(1) 最优子结构。如果一个问题的最优解中包含了其子问题的最优解，就说该问题具有最优子结构。当一个问题具有最优子结构时，提示我们动态规划法可能会适用，但是此时贪心策略可能也是适用的。

(2) 重叠子问题。指用来解原问题的递归算法可反复地解同样的子问题，而不是总在产生新的子问题。即当一个递归算法不断地调用同一个问题时，就说该问题包含重叠子问题。此时若用分治法递归求解，则每次遇到子问题都会视为新问题，会极大地降低算法的效率，而动态规划法总是充分利用重叠子问题，对于每个子问题仅计算一次，把解保存在一个在需要时就可以查看的表中，而每次查表的时间为常数。

\subsubsection{最长公共子序列问题（(LCS)}
假设序列 $X=\{x_1,x_2,\cdots,x_m\}$,  $Z=\{z_1,z_2,\cdots\,z_k\}$, 如果 $Z$ 是 $X$ 的一个子序列，那么存在一个严格递增 $X$ 的下标序列 $\{i_1,i_2,\cdots,i_k\}$, 使得 $j=1,2,\cdots,k$ 满足 $x_{i_j}=z_j$. 例如 $Z=\{B,C,A\}$, 是 $X=\{E,B,D,C,A,B\}$,它的下标为 $\{2,4,5\}$. 

求解序列  $X=\{x_1,x_2,\cdots,x_m\}$ 和  $Y=\{y_1,y_2,\cdots,y_n\}$ 的最长公共子序列是一个动态规划问题，根据最优子结构性质，我们定义一个矩阵 $c$， c[i][j] 表示 $X$ 长度 为 $i$ 并且 $Y$ 长度 为 $j$ 时两序列的最长公共子序列，递推公式如下：
\begin{equation}
c[i][j]=\left\{\begin{matrix}
0  &	if i==0 || j==0 \cr
c[i-1][j-1]  &	if i>0,j>0,x_i==x_j \cr 
max(c[i][j-1],c[i-1][j])  &	if i>0,j>0,x_i!=x_j  
\end{matrix}\right.
\end{equation}

实现代码如下：
\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
int LCS(string str1,string str2){
	int len1=str1.size(),len2=str2.size();
	vector<vector<int> > val(len1+1,vector<int>(len2+1,0));
	for(int i=1;i<=len1;i++){
		for(int j=1;j<len2+1;j++){
			if(str1[i-1]==str2[j-1]){
				val[i][j]=val[i-1][j-1]+1;
			}else{
				val[i][j]=
				max(val[i-1][j],val[i][j-1]);
			}
		}
	}
	return val[len1][len2];
}
\end{lstlisting}

\subsubsection{字符串编辑距离}
给定一个源串和目标串，能够对源串进行如下操作： 
\\1.在给定位置上插入一个字符 
\\2.替换任意字符 
\\3.删除任意字符 
\\写一个程序，返回最小操作数，使得对源串进行这些操作后等于目标串，源串和目标串的长度都小于2000。	

\textbf{思路}

如果有两个串 $A = xabcdae$ 和 $B = xfdfa$，它们的第一个字符是相同的，只要计算 $A[2…7] = abcdae$ 和 $B[2…5] = fdfa$ 的距离就可以了。但是如果两个串的第一个字符不相同，那么可以进行如下的操作（$lenA$ 和 $lenB$ 分别是字符串A和B的长度）： 
\\（1）删除A串的第一个字符，然后计算 $A[2…lenA]$ 和 $B[1…lenB]$ 的距离。 
\\（2）删除B串的第一个字符，然后计算 $A[1…lenA]$ 和 $B[2…lenB]$ 的距离。 
\\（3）修改A串的第一个字符为B串的第一个字符，然后计算 $A[2…lenA]$ 和  $B[2…lenB]$ 的距离。 
\\（4）修改B串的第一个字符为A串的第一个字符，然后计算 $A[2…lenA]$ 和 $B[2…lenB]$ 的距离。 
\\（5）增加B串的第一个字符到A串的第一个字符之前，然后计算 $A[1…lenA]$和 $B[2…lenB]$ 的距离。 
\\（6）增加A串的第一个字符到B串的第一个字符之前，然后计算 $A[2…lenA]$和 $B[1…lenB]$ 的距离。

为此我们可以定义一个矩阵 $edit[lenA+1][lenB+1]$ 表示 $A_i$ 前缀和 $B_j$ 前缀的最短编辑距离，根据以上思路我们可以得到如下的递推公式：

\begin{equation}
edit[i][j]=\left\{\begin{matrix}
	j & i=0\cr
	i & j=0\cr
	edit[i-1][j-1]  &	i>0,j>0,A[i-1]==B[j-1] \cr 
	1+min(edit[i][j-1],edit[i-1][j],edit[i-1][j-1])  & \\	i>0,j>0, A[i-1]!=B[j-1]
\end{matrix}\right.
\end{equation}
可以简单的解释为如果 $A$ 的第 $i-1$ 个字符和  和 $B$ 的第 $j-1$个字符相同，那么字符串的编辑在该位置的编辑距离为 0，否则则取 增、删、改中编辑距离最小的一个。

\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
int edit_distance(string str1,string str2){
	int len1=str1.size();
	int len2=str2.size();
	vector<vector<int> > edits(len1+1,vector<int>(len2+1,0));
	for(int i=0;i<=len2;i++){
		edits[0][i]=i;
	}
	for(int i=0;i<=len1;i++){
		edits[i][0]=i;
	}
	for(int i=1;i<=len1;i++){
		for(int j=1;j<=len2;j++){
			if(str1[i-1]==str2[j-1])
				edits[i][j]=edits[i-1][j-1];
			else
				edits[i][j]=1+min(min(edits[i-1][j],edits[i][j-1]),edits[i-1][j-1]);
		}
	}
	return edits[len1][len2];

}
\end{lstlisting}

\subsubsection{01背包问题}
问题：有n个物品，第i个物品价值为vi，重量为wi，其中vi和wi均为非负数，背包的容量为W，W为非负数。现需要考虑如何选择装入背包的物品，使装入背包的物品总价值最大。比如：有编号分别为a,b,c,d,e的五件物品，它们的重量分别是2,2,6,5,4，它们的价值分别是6,3,5,4,6，现在给你个承重为10的背包，如何让背包里装入的物品具有最大的价值总和？

\textbf{解题思路}：

1.刻画最优解的性质
\\本题中，在承重为 10 的背包里，假设存在一个最优解，在该最优解中物体 e 如果在背包里，那么问题便准化成求背包承重为 6，物体分别为 a, b, c, d 的子问题的最优解；相同的道理，如果物体 e 不在背包里，问题转化成求背包承重为 10，物体分别为 a, b, c, d的子问题的最优解，因此问题具有最有子结构的性质。

2.递归求解最优值
\\根据如上分析，假设对于背包承重为 j, 物体个数为 i 的子问题, 那么子问题的最优解 c[i][j] 可以形式化表示成：
 \begin{equation}
 c[i][j]=\left\{\begin{matrix}
 	0 & i=0 \textbf{或者} j=0\cr
 	c[i-1][j]  &	w_i>w_j \cr 
 	max(c[i-1][j],c[i-1][w-w_i])  & \\	i>0,j>0, w_i<w_j
 \end{matrix}\right.
 \end{equation}

求解代码：
\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
int bag_01(vector<int> weights,vector<int> values,int bearing){
	int good_nums=weights.size();
	vector<vector<int> > c(good_nums+1, vector<int> (bearing+1,0));
	for(int i=1;i<=good_nums;i++){
		for(int j=1;j<=bearing;j++){
			if(weights[i-1]>j){
				c[i][j]=c[i-1][j];
			}else{
				c[i][j]=max(c[i-1][j],c[i-1][j-weights[i-1]]+values[i-1]);
			}
		}
	}
	return c[good_nums][bearing];
}
\end{lstlisting}


\subsection{排序}
\subsubsection{堆排序}
时间复杂度：$O(nlog(n))$
\\稳定性：否
\\算法流程：
\\代码：
\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
class HeapSort {
	public:
	int* heapSort(int* A, int n) {
	// write code here
		if(A==NULL||n<0) return NULL;
		if(n<=1) return A;
		build(A,n);
		int lastIndex=n-1;
		while(lastIndex>0){
			swap(A[lastIndex],A[0]);
			lastIndex--;
			adjust(A,0,lastIndex);
		}
		return A;
	}
	void adjust(int *A, int rootIndex,int lastIndex){
		int bigger=rootIndex;
		int left=rootIndex*2+1;
		int right=left+1;
		if(right<=lastIndex){
		if(A[bigger]<A[left]||A[bigger]<A[right]){
			bigger=A[left]>A[right]?left:right;
		}
		
		}else if(left<=lastIndex){
			bigger=A[bigger]>A[left]?bigger:left;
		}
		if(bigger!=rootIndex){
			swap(A[bigger],A[rootIndex]);
			adjust(A,bigger,lastIndex);
		}
	}
	void build(int *A,int n){
		int lastIndex=n-1;
		for(int i=(lastIndex-1)>>1;i>=0;i--){
			adjust(A,i,lastIndex);
		}
	}
};
\end{lstlisting} 
\subsection{查找}
\subsubsection{二分查找}
\textbf{适用条件:} 全部有序或局部有序的数组\\
\textbf{时间复杂度:} $O(logn)$ \\
\textbf{基本算法代码:}\\
\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
int binary_search(int* a, int len, int goal)
{
int low = 0;
int high = len -1;
while (low <= high)
{
// `(high + low) / 2 可能导致溢出`
int middle = (high - low) / 2 + low; 
if (a[middle] == goal)
return middle;
`//在左半边`
else if (a[middle] > goal)
high = middle - 1;
`//在右半边`
else
low = middle + 1;
}
return -1;
}

\end{lstlisting} 
\textbf{相关变种:}\\
(1) 查找第一个与key相等的元素\\
(2) 查找最后一个与key相等的元素\\
(3) 查找最后一个等于或者小于key的元素\\
(4) 查找最后一个小于key的元素\\
(5) 查找第一个等于或者大于key的元素\\
(6) 查找第一个大于key的元素\\
\textbf{经典题目: 旋转数组中的最小数字}\\
把一个数组最开始的若干个元素搬到数组的末尾，我们称之为数组的旋转。 输入一个非递减排序的数组的一个旋转，输出旋转数组的最小元素。 例如数组{3,4,5,1,2}为{1,2,3,4,5}的一个旋转，该数组的最小值为1。 NOTE：给出的所有元素都大于0，若数组大小为0，请返回0。

\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}] 
class Solution {
public:
int minNumberInRotateArray(vector<int> Array) {
if(Array.empty())
return 0;
int st=0;
int end=Array.size()-1;
int mid=(st+end)/2;
while(st<end){
if(Array[mid]==Array[st])
return Array[mid+1];
else if(Array[mid]>Array[st])
st=mid;
else
end=mid;
mid=(st+end)/2;
}
return 0;
}
}; 
\end{lstlisting}
\subsubsection{排序}
\textbf{手撕快速排序}
\\
要求手写，并掌握partition 函数的应用场景，比如找一个数组中第K大的数字,快速查找中位数等；
\\快速排序 ,不稳定 时间复杂度为:  $O(NlogN)$ 
\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}]  
int partition(vector<int> &data,int beg,int end){
	if(beg==end) return beg;
	int small=beg;
	swap(data[beg],data[end]);
	for(int i=beg;i<end;i++){
		if(data[i]<data[end]){
			swap(data[small++],data[i]);
		}

	}
	swap(data[small],data[end]);
	return small;
}

void qsort(vector<int> &data,int beg,int end){
	if(beg==end) return;
	int index=partition(data,beg,end);
	if(index>beg) qsort(data,beg,index-1);
	if(index<end) qsort(data,index+1,end);
}
\end{lstlisting} 
\textbf{手撕归并排序}
\\
要求手写
\\归并排序利用分而治之的方法进行排序，如果子数组是有序的就讲两个子数组合并成一个大数组 ,稳定 时间复杂度为: $O(NlogN)$ 
\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}]  
void merge(vector<int> &data,int beg,int mid,int end){
	vector<int> tmp(end-beg+1);
	int i=beg,j=mid+1,k=0;
	while(i<=mid&&j<=end){
		if(data[i]<data[j]){
			tmp[k++]=data[i++];
		}else{
			tmp[k++]=data[j++];
		}
	}
	while(i<=mid) tmp[k++]=data[i++];
	while(j<=end) tmp[k++]=data[j++];
	for(i=0;i<k;i++){
		data[beg+i]=tmp[i];
	}
}
void merge_sort(vector<int> &data,int beg,int end){
	if(beg>=end) return;
	int mid=beg+(end-beg)/2;
	merge_sort(data,beg,mid);
	merge_sort(data,mid+1,end);
	merge(data,beg,mid,end);
}
\end{lstlisting}
\textbf{手撕堆排序}
堆是一种效率极高的数据的数据结构，是一种完全二叉树或者近似完全二叉树。堆分为大顶堆和小顶堆.

\begin{lstlisting}[language={[ANSI]C}]
class HeapSort {
	public:
	int* heapSort(int* A, int n) {
		// write code here
		if(A==NULL||n<0) return NULL;
		if(n<=1) return A;
		build(A,n);
		int lastIndex=n-1;
		while(lastIndex>0){
			swap(A[lastIndex],A[0]);
			lastIndex--;
			adjust(A,0,lastIndex);
		}
		return A;
	}
	void adjust(int *A, int rootIndex,int lastIndex){
		int bigger=rootIndex;
		int left=rootIndex*2+1;
		int right=left+1;
		if(right<=lastIndex){
				if(A[bigger]<A[left]||A[bigger]<A[right]){
					bigger=A[left]>A[right]?left:right;
				}
			
		}else if(left<=lastIndex){
				bigger=A[bigger]>A[left]?bigger:left;
		}
		if(bigger!=rootIndex){
				swap(A[bigger],A[rootIndex]);
				adjust(A,bigger,lastIndex);
	 	}
	}
	void build(int *A,int n){
		int lastIndex=n-1;
		for(int i=(lastIndex-1)>>1;i>=0;i--){
		adjust(A,i,lastIndex);
	}
	}
};
\end{lstlisting}
\section{概率题}
\subsection{抛硬币 连续n个正面 }
\subsection{}
\section{海量数据处理}
\subsection{十道海量数据处理面试题}
\subsubsection{海量日志数据，提取出某日访问百度次数最多的那个IP。}
首先是这一天，并且是访问百度的日志中的IP取出来，逐个写入到一个大文件中.  首先是这一天，并且是访问百度的日志中的IP取出来，逐个写入到一个大文件中。\\
\textbf{算法思想：}分而治之+Hash\\
(1).IP地址最多有$2^{32}=4G$种取值情况，所以不能完全加载到内存中处理； \\
(2).可以考虑采用“分而治之”的思想，按照IP地址的Hash(IP)\%1024值，把海量IP日志分别存储到1024个小文件中。这样，每个小文件最多包含4MB个IP地址； \\
(3).对于每一个小文件，可以构建一个IP为key，出现次数为value的Hash map，同时记录当前出现次数最多的那个IP地址；\\
(4).可以得到1024个小文件中的出现次数最多的IP，再依据常规的排序算法得到总体上出现次数最多的IP；\\
\subsection{搜索引擎会通过日志文件把用户每次检索使用的所有检索串都记录下来，每个查询串的长度为1-255字节。
	假设目前有一千万个记录（这些查询串的重复度比较高，虽然总数是1千万，但如果除去重复后，不超过3百万个。一个查询串的重复度越高，说明查询它的用户越多，也就是越热门。），请你统计最热门的10个查询串，要求使用的内存不能超过$1G$。}
第一步、先对这批海量数据预处理，在$O(n)$的时间内用$Hash$表完成统计\\
第二步、借助小顶堆堆这个数据结构，找出$Top K$，时间复杂度为$NlogK$。
\section{机器学习}
\subsection{基础知识}
\subsubsection{损失函数}
给定训练数据集$\{(x_1,y_1),(x_2,y_2),\cdots,(x_n,y_n)\}$, 模型为法$f(X)=\sigma(z)$， $z=\sum_{i=1}^n{w_ix_i}+b$ 是由输入$x$产生的中间状态。
\\1)  平方损失函数
\begin{equation}
	\centering{}
	L(y,f(x))=\frac{1}{2}(y-f(x))^2 
\end{equation}
\\2) 交叉熵损失函数

因为平方损失函数关于$w$的梯度跟激活函数的梯度成正比，而sigmoid函数在$z$值较大时往往具有较小的梯度值，因此更新速度较慢，而交叉熵损失函数关于$w$的梯度跟激活函数成正比，因此可以较好的解决这个问题，能够加快训练速度，减少迭代次数。
\begin{equation}
	\centering{}
	L(y,f(x))=-\{ylna+(1-y)ln(1-a)\}
\end{equation}
\\3)  对数损失函数
\begin{equation}
	\centering{}
	L(y,f(x))=－logP(y|x) 
\end{equation}
\\4)  绝对损失函数
\begin{equation}
	\centering{}
	L(y,f(x))=|y-f(x)| 
\end{equation}






\subsubsection{激活函数}
\textbf{为什么要引入激活函数？常见的激活函数有哪些？各自的优缺点是什么？}\\
不使用激励函数的话，神经网络的每层都只是做线性变换，多层输入叠加后也还是线性变换。因为线性模型的表达能力不够，激励函数可以引入非线性因素。 加入非线性激励函数后，神经网络就有可能学习到平滑的曲线来分割平面，而不是用复杂的线性组合逼近平滑曲线来分割平面。 这就是为什么我们要有非线性的激活函数的原因。\\
\textbf{最流行的激活函数类型：}\\
(1).Sigmoid函数或者Logistic函数\\
(2).Tanh — Hyperbolic tangent（双曲正切函数）\\
(3).ReLu -Rectified linear units（线性修正单元）\\
\subsubsection{梯度下降}

\textbf{梯度下降包括哪几种？}

\textbf{如何确定更新步长？}
\\1. full gradient 一般会用 回溯 Line search (初始化一个较大的步长，然后逐渐减小步长直到损失函数的减少值满足 Armijo–Goldstein condition) 
\\\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Backtracking_line_search}
\\2.  sgd 一般用自适应的learning rate，比如 ADAGRAD,AdaDelta, ADAM 等。其中 AdaDelta, Adam 是包含了二阶信息。
\\\url{http://blog.csdn.net/luo123n/article/details/48239963}

\textbf{如何优化梯度下降方法？}

\subsubsection{梯度弥散和梯度爆炸}
\subsubsection{过拟合}
\textbf{防止过拟合的方法：}\\
\textbf{Early Stoping}\\

方法的具体做法是，在每一个Epoch结束时（一个Epoch集为对所有的训练数据的一轮遍历）计算validation data的accuracy，当accuracy不再提高时，就停止训练。这种做法很符合直观感受，因为accurary都不再提高了，在继续训练也是无益的，只会提高训练的时间。那么该做法的一个重点便是怎样才认为validation accurary不再提高了呢？并不是说validation accuracy一降下来便认为不再提高了，因为可能经过这个Epoch后，accuracy降低了，但是随后的Epoch又让accuracy又上去了，所以不能根据一两次的连续降低就判断不再提高。一般的做法是，在训练的过程中，记录到目前为止最好的validation accuracy，当连续10次Epoch（或者更多次）没达到最佳accuracy时，则可以认为accuracy不再提高了。此时便可以停止迭代了（Early Stopping）。这种策略也称为“No-improvement-in-n”，n即Epoch的次数，可以根据实际情况取，如10、20、30……
\\\textbf{L1和L2正则化加权\\}

L0正则化的值是模型参数中非零参数的个数。
L1正则化(\emph{Lasso})表示各个参数绝对值之和。
L2正则化(\emph{Ridge})标识各个参数的平方的和的开方值。

\textbf{如何从概率的角度解释 $L_1$ 正则化和 $L_2$ 正则化？}

从贝叶斯的角度，正则化相当于引入先验知识。

极大似然估计+高斯分布=最小二乘法

最大后验估计+高斯分布=岭回归

最大后验估计+拉普拉斯分布=lasso 回归
\url{http://www.jianshu.com/p/a47c46153326}
从直观上看，利用非零参数的个数，可以很好的来选择特征，实现特征稀疏的效果，具体操作时选择参数非零的特征即可。但因为L0正则化很难求解，是个NP难问题，因此一般采用L1正则化。L1正则化是L0正则化的最优凸近似，比L0容易求解，并且也可以实现稀疏的效果。

总结：L1会趋向于自动产生少量的特征，其他的特征都\textcolor{red}{是0}，实现自动特征选择，提高可解释行，而L2会选择更多的特征，这些特征都会\textcolor{red}{接近于0}。Lasso在特征选择时候非常有用，而Ridge就只是一种规则化而已。在所有特征中只有少数特征起重要作用的情况下，选择Lasso比较合适，因为它能自动选择特征。而如果所有特征中，大部分特征都能起作用，而且起的作用很平均，那么使用Ridge也许更合适。

坐标轴下降法解决$L_1$正则化不可求导的问题

坐标轴下降法顾名思义，是沿着坐标轴的方向去下降，这和梯度下降不同。梯度下降是沿着梯度的负方向下降。不过梯度下降和坐标轴下降的共性就都是迭代法，通过启发式的方式一步步迭代求解函数的最小值。
\\soft weight sharing\\
dropout(参考section.\ref{section:dropout})\\
\subsubsection{VC维}
参考链接 \url{http://www.mamicode.com/info-detail-1148920.html}\\
一个假设空间H的VC dimension，是这个H最多能够shatter掉的点的数量，记为dvc(H)。如果不管多少个点H都能shatter它们，则$dvc(H)=$无穷大。还可以理解为：$vc-dim$ 就是$argmax_n {growth function=power(2,n)}$。
VC维反映了假设空间H 的强大程度(powerfulness)，VC 维越大，H也越强，因为它可以打散(shatter)更多的点。
\subsubsection{特征选择}
将特征子集搜索与子集评价机制相结合，即可得到特征选择的方法。例如在决策树中将前向搜索与信息熵结合所得到的最优分割属性的集合就可以当作是一个特征选择的子集。常见的特征选择方法包括：过滤式、包裹式、嵌入式(详情参考西瓜书第 11 章)。

1.过滤式特征选择
\\过滤式特征选择首先进行特征选择然后再进行训练学习。Relief 是一个典型的代表。 它的主要思想是根据每个属性对区分同类和异类样本的贡献计算一个统计量向量，然后再进行选择。比如选择前 K 个统计量最大的属性作为特征子集。 其中同类样本可以用某个样本的同类最近邻作为代表，异类样本选择异类最近邻作为代表。

2. 包裹式特征选择
\\包裹式特征选择是根据模型在当前特征子集上性能来不断调整特征子集。LVM (Las Vegas Wrapper) 是一个典型的代表，主要思想是随机产生一个属性子集，然后基于该子集进行交叉验证来计算当前模型的性能，如果在当前属性子集上的性能比之前选择的属性子集性能都好或者性能没有提升但是属性子集中属性的个数比以往要少，那么这就是一个当前更好的选择。优点是性能要略好于过滤式，但是算法的计算负责度比较高。

3. 嵌入式特征选择
\\嵌入式特征选择将特征选择与模型训练融为一体，典型的方法 $L_1$ 正则化进行特征稀疏。
\subsection{点击通 过率 (CTR)}
\subsection{LR 与 soft max}
\url{http://deeplearning.stanford.edu/wiki/index.php/Softmax%E5%9B%9E%E5%BD%92}
\subsection{Kmeans算法}
\textbf{基本原理:} Kmeans 是一种聚类算法，它的主要思想是首选初始化 $K$ 个簇中心，按照最近邻原则将待分类的样本分到对应的簇中，然后再利用平均法重新计算每个簇的质心，迭代以上步骤直到质心的变动小于某个阈值为止。

\textbf{复杂度分析：} 该算法的复杂度为 $O(KnI)$，其中 $I$是 迭代次数，$K$ 是簇的个数，$n$ 是样本的个数。

\textbf{优点：} 算法简单容易实现。

\textbf{缺点：}
\\  1).  $K$ 值不容易确定
\\ 2).  对离群点比较敏感
\\ 3).  性能不稳定，可能产生局部最优值，容易受初始簇中心的影响。 

\textbf{如何有效的进行初始化簇中心？} 
\\1).  选择彼此距离尽可能远的 $K$ 个点  
\\2).  选用层次聚类或者Canopy算法进行初始聚类，然后利用这些类簇的中心点作为KMeans算法初始类簇中心点。

\textbf{K值的确定}
\\方法1:《大数据-互联网大规模数据挖掘与分布式处理》中提到：给定一个合适的类簇指标，比如平均半径或直径，只要我们假设的类簇的数目等于或者高于真实的类簇的数目时，该指标上升会很缓慢，而一旦试图得到少于真实数目的类簇时，该指标会急剧上升。那么转折点就可以作为 一个较好 $K$ 值.
\\类簇的直径是指类簇内任意两点之间的最大距离。
\\类簇的半径是指类簇内所有点到类簇中心距离的最大值。
\\方法2:  (轮廓系数)在实际应用中，由于Kmean一般作为数据预处理，或者用于辅助分聚类贴标签。所以k一般不会设置很大。可以通过枚举，令k从2到一个固定值如10，在每个k值上重复运行数次kmeans(避免局部最优解)，并计算当前k的平均轮廓系数，最后选取轮廓系数最大的值对应的k作为最终的集群数目。

轮廓系数：

轮廓系数（Silhouette Coefficient）结合了聚类的凝聚度（Cohesion）和分离度（Separation），用于评估聚类的效果。该值处于-1~1之间，值越大，表示聚类效果越好。具体计算方法如下：

对于每个样本点i，计算点i与其同一个簇内的所有其他元素距离的平均值，记作a(i)，用于量化簇内的凝聚度。
选取i外的一个簇b，计算i与b中所有点的平均距离，遍历所有其他簇，找到最近的这个平均距离,记作b(i)，即为i的邻居类，用于量化簇之间分离度。
对于样本点i，轮廓系数s(i) = (b(i) – a(i))/max{a(i),b(i)}
计算所有i的轮廓系数，求出平均值即为当前聚类的整体轮廓系数，度量数据聚类的紧密程度
从上面的公式，不难发现若s(i)小于0，说明i与其簇内元素的平均距离大于最近的其他簇，表示聚类效果不好。如果a(i)趋于0，或者b(i)足够大，即a(i)<<b(i)，那么s(i)趋近与1，说明聚类效果比较好。



\textbf{改进版本:}

\textbf{ k-means++} 算法选择初始seeds的基本思想就是：初始的聚类中心之间的相互距离要尽可能的远。wiki上对该算法的描述是如下:
\\1). 从输入的数据点集合中随机选择一个点作为第一个聚类中心
\\2). 对于数据集中的每一个点x，计算它与最近聚类中心(指已选择的聚类中心)的距离D(x)
\\3). 选择一个新的数据点作为新的聚类中心，选择的原则是：D(x)较大的点，被选取作为聚类中心的概率较大
\\4). 重复2和3直到k个聚类中心被选出来
\\5). 利用这k个初始的聚类中心来运行标准的k-means算法

\textbf{ISODATA算法}
正如之前所述，K-means和K-means++的聚类中心数K是固定不变的。而ISODATA算法在运行过程中能够根据各个类别的实际情况进行两种操作来调整聚类中心数K：(1)分裂操作，对应着增加聚类中心数；(2)合并操作，对应着减少聚类中心数。

\subsection{决策树}
决策树的基本原理是从训练数据中学习到一组规则，即构建一棵与训练数据矛盾较小且比较简单的决策树，算法通常是通过递归地选择最优特征，并根据这些特征对训练数据进行划分，使得对各个子数据集有较好的分类。决策树包括三个步骤：特征选择（ID3用信息增益作为选择属性的评估指标，C4.5用信息增益率，CART用Gini指数.）、决策树生成、决策树剪枝。因为在训练阶段采用的是启发式规则，考虑的是局部最优解，因此生成的决策树可能会存在过拟合的现象，因此需要在后续阶段进行剪枝操作，即找到一个全局最优解让决策树在较好地拟合训练数据的同时也具有较为简单的结构，进而具有较好地泛化能力。

熵表示随机变量的不确定性。设 $X$ 表示取离散值的随机变量，其概率分布为：
\begin{equation}
	\centering
	P(X=x_i)=p_i
\end{equation}
熵只依赖于 $X$ 的分布，与具体的取值无关，其定义为：
\begin{equation}
	\centering
	H(p)=-\sum_{i=1}^n{p_i log p_i}
\end{equation} 
\textbf{ ID3优缺点： }
\\（1）便于理解，形象直观。 
\\（2）可以处理费数值型数据。 
\\（3）信息增益倾向于分类更多的属性，作为当前最优属性Fopt。 
\\（4）由第2步中，划分子集看出来，ID3不能处理连续值。 
\\（5）可伸缩性不够，无法处理大规模数据集。
\\\textbf{C4.5优缺点}
\\（1）继承了ID3的优点。 
\\（2）用信息增益率选择属性，克服了信息增益选择属性时，偏向于多分类属性的问题。 
\\（3）能够处理连续值，引入了离散化处理。 
\\（4）能够处理空缺值，引入了空缺值处理。 
\\（5）构造树的过程中，多次顺序扫描数据集并且排序，效率较低。 
\\（6）可伸缩性不强，无法处理大规模数据。 
\\C5.0是C4.5的改进算法，引入Boosting方法，提高效率，节省内存。
\\Classification and Regression Tree（CART）是一种大样本的统计分析方法，样本量较小时，模型不稳定。 
\\\textbf{CART优缺点： }
\\（1）可以处理连续值、非数值数据 
\\（2）分类、回归同时实现。 
\\（3）二叉树结构简洁，避免了多分叉树的数据碎片偏多现象。 
\\（4）只能产生两个子节点；类别过多时，错误可能会增加。 
\\（5）无法处理大规模数据。
\\\textbf{决策树处理连续值的方法}
\\在C4.5中，对连续属性的处理如下: 
\\1. 对属性的取值进行排序
\\2. 两个属性取值之间的中点作为可能的分裂点，将数据集分成两部分，计算每个可能的分裂点的信息增益（InforGain）
\\3. 对每个分裂点的信息增益(InforGain)就行修正：减去log2(N-1)/|D|
\\4. 选择修正后信息增益(InforGain)最大的，分裂点作为该属性的最佳分裂点
\\5. 计算最佳分裂点的信息增益率（Gain Ratio）作为属性的Gain Ratio
\\6. 选择Gain Ratio最大的属性作为分裂属性
\subsection{RandomForest}
\subsection{Gradient Boosting Decision Tree (GBDT)}
梯度提升树是一种 boosting 集成学习方法，它采用的是加法模型和前向分步优化算法，基函数为决策树 (二叉决策树)。提升方法每一次拟合上次产生的残差， 为了优化不同损失函数下的模型， GDBT 中采用损失函数在当前模型的负梯度来近似残差。
\url{http://www.cnblogs.com/pinard/p/6140514.html}
\url{http://scikit-learn.org/stable/modules/ensemble.html#gradient-boosting-shrinkage}
\subsection{推导SVM原理、BP反向传播、随机梯度下降法权重更新公式}
简述 SVM: SVM 是一个有监督的二分类分类模型。它的基本模型是一个定义再特征空间上的最大间隔线性分类器，如果引入核技巧可以使 SVM 成为一个非线性分类器。 它的基本想法是求解一个能够正确分类正负样本并且几何间隔最大的分离超平面，最优化问题是一个二次凸优化问题即约束最优化问题。求解约束最优化问题可以通过拉格朗日对偶性求解。也就是将极小极大问题转化成极大极小问题，但是需要满足 KKT 条件。
\subsubsection{核函数}
1. 线性核函数
\begin{equation}
	\centering{}
	K(x,z)=<x\cdot z>
\end{equation} 
线性核函数主要是为了将特征映射前与映射后进行统一，还是处理线性问题。

2.多项式核函数
\begin{equation}
	\centering{}
	K(x,z)=((x\cdot z)+1)^p
\end{equation} 

3.高斯核函数
\begin{equation}
	\centering{}
	K(x,z)=exp(-\frac{(||x- z||^2)}{2\sigma^2})
\end{equation} 

高斯核函数可以将特征映射到无穷维度，$\sigma$越大表示衰减的速度越慢，这也意味着不同样本之间的差别越小，映射的维度也越低，$\sigma$越小则相反。
\\\textbf{ 核函数的选择}
\\1. 如果Feature的数量很大，跟样本数量差不多，这时候选用LR或者是Linear Kernel的SVM
\\2. 如果Feature的数量比较小，样本数量一般，不算大也不算小，选用SVM+Gaussian Kernel
\\3. 如果Feature的数量比较小，而样本数量很多，适合使用线性核函数，因为此时如果使用非线性核函数的话计算量比较大，而且因为样本量比较多，线性核函数已经能够取得较好的效果。
\subsubsection{LR 和 SVM 的异同点}
相同点：

第一，LR和SVM都是分类算法。

第二，如果不考虑核函数，LR和SVM都是线性分类算法，也就是说他们的分类决策面都是线性的。

第三，LR和SVM都是监督学习算法。

第四，LR和SVM都是判别模型。

不同点：

第一，本质上是其loss function不同，LR 是基于概率假设的对数损失函数，而 SVM 是基于几何间隔最大化的合页损失函数。

第二，支持向量机只考虑局部的边界线附近的点，而逻辑回归考虑全局（远离的点对边界线的确定也起作用）。SVM决策面的样本点只有少数的结构支持向量，当在支持向量外添加或减少任何样本点对分类决策面没有任何影响；而在LR中，每个样本点都会影响决策面的结果。因为上面的原因，得知：线性SVM不直接依赖于数据分布，分类平面不受一类点影响；LR则受所有数据点的影响，如果数据不同类别strongly unbalance，一般需要先对数据做balancing。

第三，​线性SVM依赖数据表达的距离测度，所以需要对数据先做normalization，LR不受其影响。

第四，SVM的损失函数就自带正则，这就是为什么SVM是结构风险最小化算法的原因，而LR必须另外在损失函数上添加正则项
\subsection{卷积神经网络CNN}
\subsubsection{局部感知}
\subsubsection{池化层}

池化的特点之一就是它输出一个固定大小的矩阵，这对分类问题很有必要。例如，如果你用了1000个滤波器，并对每个输出使用最大池化，那么无论滤波器的尺寸是多大，也无论输入数据的维度如何变化，你都将得到一个1000维的输出。这让你可以应用不同长度的句子和不同大小的滤波器，但总是得到一个相同维度的输出结果，传入下一层的分类器。

池化还能降低输出结果的维度，（理想情况下）却能保留显著的特征。你可以认为每个滤波器都是检测一种特定的特征，例如，检测句子是否包含诸如“not amazing”等否定意思。如果这个短语在句子中的某个位置出现，那么对应位置的滤波器的输出值将会非常大，而在其它位置的输出值非常小。通过采用取最大值的方式，能将某个特征是否出现在句子中的信息保留下来，但是无法确定它究竟在句子的哪个位置出现。这个信息出现的位置真的很重要吗？确实是的，它有点类似于一组n-grams模型的行为。尽管丢失了关于位置的全局信息（在句子中的大致位置），但是滤波器捕捉到的局部信息却被保留下来了，比如“not amazing”和“amazing not”的意思就大相径庭。

在图像识别领域，池化还能提供平移和旋转不变性。若对某个区域做了池化，即使图像平移/旋转几个像素，得到的输出值也基本一样，因为每次最大值运算得到的结果总是一样的。
\subsubsection{ 为什么CNN要用权值共享？}
每个卷积核相当于一个特征提取器，它的任务是匹配局部图像中的特征，权值共享后，匹配的特征方式都是一样的.
\subsubsection{ 哪些场景用CNN可以，抽象一下这些场景的特征?}
可以降采样但仍能保持主要信息；局部连接可以保证获取局部信息；权值共享保证高效。\\
这种计算方式有两点值得我们注意：\textbf{位置不变性和组合性}。比如说你想对图片中是否包含大象做分类。因为滤波器是在全图范围内平移，所以并不用关心大象究竟在图片的什么位置。事实上，池化也有助于平移、旋转和缩放的不变性，它对克服缩放因素的效果尤其好。第二个关键因素是（局部）组合性。每个滤波器对一小块局部区域的低级特征组合形成更高级的特征表示。这也是CNNs对计算机视觉作用巨大的原因。我们可以很直观地理解，线条由像素点构成，基本形状又由线条构成，更复杂的物体又源自基本的形状。
\subsubsection{Dropout防止过拟合}\label{section:dropout}
dropout是CNN中防止过拟合提高效果的一个大杀器，其动机来自于有性生殖与无性繁殖，是一种利用模型平均的思想来防止过拟合。dropout是指在深度学习网络的训练过程中，对于神经网络单元，按照一定的概率(伯努利分布)将其暂时从网络中丢弃。注意是暂时，对于随机梯度下降来说，由于是随机丢弃，故而每一个mini-batch都在训练不同的网络，在测试的时候每个神经元都会参与，不同的是如果神经元在测试的时候以概率 $p$ 存在，那么这个神经元的每个输出权重都会乘上 $p$。 
\\\textbf{缺点：} 增加训练时间，一般$2-3$倍，因为每次训练的时候都是选择一个不同子网络进行参数更新，这也意味着每次更新后的权重不一定是最后测试时适用的参数，引入了噪声。
\\\textbf{推荐论文：Dropout: A Simple Way to Prevent Neural Networks from Overfitting}

\subsection{循环神经网络 (RNN)}
\subsubsection{长短时记忆神经网络 (LSTM) } 
学习链接 \url{http://www.jianshu.com/p/9dc9f41f0b29}
\section{自然语言处理}
\subsection{分词}
\subsubsection{常见的分词方法及分类}
当前的分词方法主要包括基于词典、基于统计、规则与统计相结合等三种类型：
\\\textbf{基于词典的方法}
\\优点：只需要提供高质量的词典，具有较好的领域自适应性.
\\缺点：不能有效解决分词歧义与未登录词的问题.
\\1)   正向最大匹配

从左到右扫描待分词的文本，将与词典中匹配的最长连续字串进行切割，也就是说字串不仅要与词典匹配，而且还要是匹配长度最大的那个字串才进行切割。实现方法会用到 $tries$ 树，即如果匹配的某个词是词典中的另外一个词的前缀，那么这个词将不是最大匹配。 
\\2)   反向最大匹配

只是与正向最大匹配扫描方向相反，但是实验表明，反向最大匹配能够较好地处理分词歧义问题。
\\3)   双向扫描算法

双向最大匹配法是将正向最大匹配法得到的分词结果和逆向最大匹配法的到的结果进行比较，从而决定正确的分词方法。据SunM.S. 和 Benjamin K.T.（1995）的研究表明，中文中90.0％左右的句子，正向最大匹配法和逆向最大匹配法完全重合且正确，只有大概9.0％的句子两种切分方法得到的结果不一样，但其中必有一个是正确的（歧义检测成功），只有不到1.0％的句子，或者正向最大匹配法和逆向最大匹配法的切分虽重合却是错的，或者正向最大匹配法和逆向最大匹配法切分不同但两个都不对（歧义检测失败）。这正是双向最大匹配法在实用中文信息处理系统中得以广泛使用的原因所在。

在本文实现的方法中，是综合考虑了正向和逆向最大匹配的结果，加入了一些启发式的规则来对分词结果进行进一步消歧的。
启发式规则：
\\1.如果正反向分词结果词数不同，则取分词数量较少的那个。
\\2.如果分词结果词数相同
\\ a.分词结果相同，就说明没有歧义，可返回任意一个。
\\ b.分词结果不同，返回其中单字较少的那个。
\\4)   逐词遍历算法
\\\textbf{基于统计的方法}

基于统计的分词法的基本原理是根据字符串在语料库中出现的统计频率来决定其是否构成词。词是字的组合, 相邻的字同时出现的次数越多, 就越有可能构成一个词。

令 $ C=C_1C_2...C_m$．$C$ 是待切分的汉字串，$W=W_1W_2...W_n$．$W$ 是切分的结果。
设 $P(WlC)$ 是汉字串 $C$ 切分为 $W$ 的某种估计概率。
$W_a，W_b，⋯．W_k$ 是 $C$ 的所有可能的切分方案。那么，基于统计的切分模型就是这样的一种分词模型，它能够找到目的词串 $W$ ，使得 $W$ 满足：
\begin{equation}
	\centering
	P(W|C)=max(P(W_a|C),P(W_b|C)...P(W_k|C))
\end{equation}
即估计概率为最大之词串。我们称函数P(W|C)为评价函数。一般的基于统计的分词模型的评价函数，都是根据贝叶斯公式．同时结合系统本身的资源限制，经过一定的简化，近似得来的.   
\\ 优点：与基于词典的方法相比能够较好地处理未登录词的问题。
\\ 缺点：基于统计的中文分词方法往往不具有良好的领域自适应性。会经常抽出一些共现频度高、但并不是词的常用字组，例如"这一"、"之一"、"有的"、"我的"、"许多的"等，

1) 由字构词的分词方法

这种方法将分词方法看作是一个序列标注问题。该方法认为每个词都有一个词位，可以表示为B, M, E, S 其中B表示词的开始，M表示词的中间， E表示词的结束，S表示单字成词。接下来可以用判别式模型来进行分词，比如条件随机场，最大熵模型等。

2）N-gram模型思想
模型基于这样一种假设，第n个词的出现只与前面N-1个词相关，而与其它任何词都不相关，整句的概率就是各个词出现概率的乘积 .
如果一个词的出现仅依赖于它前面出现的一个词，那么我们就称之为bigram。即 
\begin{equation}
	\centering{}
	P(W) =P(W_1)\prod _{i=2} ^{n}{P(W_i|W_{i-1})}
\end{equation}

如果一个词的出现仅依赖于它前面出现的两个词，那么我们就称之为trigram。

\subsubsection{如何处理新词与歧意词}
\section{面经}
\subsection{京东}
\subsubsection{2017-07-06  一面}
突然接到面试电话，总共面了有35分钟，面试官是做推荐系统的，人很好
\\（1）自我介绍
\\（2）项目介绍 （管线知识图谱构建） 项目主要涉及到哪些技术？自己的主要贡献是什么？ 遇到哪些问题，如何解决？ 为什么选择中科院分词工具？ 熟悉常用的分词算法吗？你们是根据什么选择当前的分词方法的？（ltp是一种基于序列标注的分词方法，外部词典是利用最大匹配提取特征加入这也意味着当前领域的词典并不会对分词结果改进特别明显，nlpir 则优先匹配领域词典（网上博客说是基于最大匹配做得，但是不确定））如何利用知识图谱服务于推荐系统？
\\（3）机器学习算法
\\ 熟悉哪些机器学习聚类算法？（尴尬，只知道kmeans ）
\\描述一下kmeans算法？
\\如何有效的选择 $k$ 值,尤其是当数据量比较大的时候?
\\熟悉哪些分类算法？（LR, SVM）
\\描述一下LR?
\\如何解决过拟合问题？
\\L1和L2正则化？
\\假如特征同时有连续离散时LR如何处理？
\\数据不平衡的时候会产生什么影响？LR如何处理？
\\描述一下SVM? 如何解决非线性问题？
\\LR和SVM 有什么区别与联系？各自的优缺点是什么？如何选择模型？
\\（4）其他
有没有竞赛经历？实习经历？ 对我们有什么想问的之类的。
\\\textbf{个人总结}
\\感觉知识面有点窄，实战经验不够丰富

\subsection{搜狗提前批}
\subsubsection{2017-07-10  技术面}
（1）自我介绍
\\（2）项目介绍 （管线知识图谱构建） 项目主要涉及到哪些技术？自己的主要贡献是什么？ 遇到哪些问题，如何解决？关系和实体怎么定义的，需要学习领域知识吗？ crf 使用了哪些特征？如何使用？参数怎么调整？文档的规模有多大？抽到了多少实体？有没有调研当前的主流关系抽取方法？ 说一下ollie的工作流程？该算法如何bootstrapping构造训练数据集？如何自动学习规则？
\\（3）机器学习算法
\\熟悉哪些分类算法？（LR, SVM，决策树）
\\描述一下LR并手写推导过程。
\\如何解决过拟合问题？
\\L1和L2正则化？
\\使用过LR吗？
\\了解深度学习吗？熟悉tensorflow吗？
\\知道GDBT，随机森林?
\\主题模型？词向量了解多少？怎么使用的？参数如何设置？
\\ 熟悉stl 吗？如何调用分类算法？
\\（4）其他
有没有竞赛经历？实习经历？ 对我们有什么想问的之类的。
\\\textbf{个人总结}
\\实战经验不够丰富，好多算法没有实际使用过


\end{CJK}
\end{document}

%This file should be compiled with latex!!!